影相前其實係咪要set 死WB?

琴晚幫朋友影室內活動照
用緊a7iii加28752.8用緊auto WB
影十張有3張個white balance都唔同

其實係咪應該set死個wb？
另外我用auto WB時發現影人膚色偏黃，搞到後製搞左好耐去執色。。。。

有無大師賜教下

係

係咪要帶埋灰卡果啲set好左先準？

Lightroom 可以一次過轉WB

唔係張張一樣都有啲難。。。。就算sync完都要逐張再執。。。

咁你set死個WB都係要逐張再執 無落閃？

set 死就唔洗逐張執既
無用閃

又唔係你自己打燈，場地唔同角落嘅色溫都可以唔同啦，set死WB都冇用

現場set死一個K數，同你後期lightroom一次過轉去一個K數有咩分別

如果都係同一場地個色差都無咁明顯既

係準，不過唔寫實

AWB 有啲顏色係出唔返嘅

同一場地同一地方色溫唔會大改變不過你個曝光直先至會有出入啫

睇吓你想前期3分鐘啊定係對住電腦三個鐘囉

Jpg 好大分別，會起沙添

出job預執嘅應該唔會jpg only ？

咁又係，咁睇黎最好有打燈加set死WB最好

出job Set死white balance 你後期煩少好多嘢，尤其d 色温轉嚟轉去，返到去逐張逐張執都好花時間。

前期做得好，後製少煩惱。